預算案撥 80 億未來數年「維護國安」 已達新疆一年維穩費三分一

【預算案撥 80 億未來數年「維護國安」 已達新疆一年維穩費三分一】

財政司司長陳茂波今天（24 日）發表財政預算案，增撥 80 億用於支付關於「維護國家安全」未來數年的開支，是港府首度將「維護國家安全」開支納入預算當中；根據《港區國安法》條文，政府要從一般收入中撥款，支付關於維護國家安全的開支，並不受本港現行法律規定限制。

80 億有幾多？根據《中國統計年鑑 2020》，中國各地之中，2019 年人均公共安全開支頭四名分別是西藏、北京、新疆、上海。雖然中國官方預算並沒有「維穩」開支的說法，但外界一直認為最接近說法，正是這筆「公共安全支出」。

今日預算案撥出 80 億未來數年「維護國安」，以香港人口 740 萬人計，即每人平均付出 1,070 元。香港這片彈丸之地的「維穩費」，已達新疆一年的三分一。

另見報道：
首設 80 億「維護國家安全」開支 涉「未來數年」開支 編制部門不明

撥 80 億「維護國安」 陳茂波稱「機密資料」拒交代細節

財政預算案報道一覽：

【香港首度開設國安維穩費 失業高企之際強搶80億養國安】

在香港失業率突破7%，創16年新高，經濟比去年萎縮 6.1%，成為有紀錄以來最差的一年時，香港政府不但拒絕派錢、只肯分期付款派消費券，是有紀錄還要首次強徵納稅人80億養國安監控香港人，還有加257億資源給黑警， 明正言順殘民自肥。

當國安維穩費差不多是三萬黑警撥款的一半時，大家估下中共駐港國安特務規模有多大？

per capita計世界第一

Retweet

所謂嘅用錢維護国家安全，唔係派錢塞住你把口，係不斷用錢去上訴同上訴，同埋買新裝備去打鳩你

抽水俾大陸姐
遲早抽乾

進貢

交80億保護費咁貴! 邊班陀地?

新疆人口： 2600萬
香港人口：750萬
以人口計香港維穩費最高，仲未計狗隊大幅增加嘅預算
香港已離新疆不遠

推呢個啦

國安油水fat fat

其實大陸既維穩費, 係包括埋 國安, 公安, 海關, 法院, 監獄 等等所有執法部門既運作開支

而香港呢80億就專門負責國安.........警察, 海關 法院 ,懲教 既開支另外再計

所以咁計法, 香港既國安開支 係高過大陸維穩費

就嚟可以同NSA有得揮

而家出嚟做戲嗰班都係黑警國安處，支那嗰班淨係大粒嘢浦過頭，下面細嗰啲有幾多人完全唔知，不過經過維景都見過啲支那平頭裝喺度煲煙

你以為真心幫你維護國家安全？
撈油水咋

其實可以用成萬億唔洗大嶼咁煩

80億可以起幾多個毒氣室

全球最大黑社會：中国共產黨

製毒走私起家個個都知

比美國制裁果班D樓咪就係用呢筆錢找數囉

仲留係香港打工交稅正傻仔

Pin this

人形蜈蚣
自己嘅錢用嚟管自己

越維越唔穩，唔走嘅，你連飲水都係話你違反國安法，你用眼望住黑警就係大殺傷力武器。

總之就搵人嚟屈，之後就話有嚴重反抗，要增加資源維穩。

唔係點食維穩飯，成堆食維穩飯嘅人，一定會諗點繼續呃多啲。

之前冇人示威黑警都會成隊人出嚟呃OT，呃飯錢，仲有一大堆嘢。

比新疆仲高